---
author: Bénédicte Lambert
description: une recette de houmous simple à réaliser
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/houmous-orties.jpg
title: Houmous
licence: CC-by-sa
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 10 min (plus le temps de trempage des pois chiches)
layout: recette
---

## Ingrédients

- 1 bocal de pois chiches ou 250g de pois chiches secs
- 2 cuillers à soupe de purée de sésame ou tahini
- 1 pot de yaourt grec
- 1 gousse d’ail
- 1 jus de citron
- 1/4 d’oignon rouge
- 1 pincée de piment ou 1 cuiller de harissa
- quelques feuilles de coriandre
- quelques graines de sésame
- sel

## Déroulé

Si vous faites cuire vos pois chiches, faites les trempez 12h puis cuire un peu plus d’une heure sans saler l’eau de cuisson (le sel les empêche de cuire).  
Mixez tous les ingrédients et ajoutez à la fin pour la déco quelques feuilles de coriandre et des graines de sésame.
